葉劉淑儀最新評分大幅下跌, 稱民調無手機號碼存局限

【最新評分大幅下跌 葉劉稱民調無手機號碼存局限】

香港民意研究所日前公布的最新民調顯示，行政會議成員的評分大幅下跌，新民黨主席葉劉淑儀得分30分，較上次調查下跌18.3分。

葉劉接受電台訪問時表示，素來都很尊重民調及會參考，認為民調有起伏是正常，任何一個政治人物民望都有起伏，所以不擔心。葉劉又指，修例風波引致主權移交以來最大動亂，好多人受影響，一般市民對政府的看法一定負面。

葉劉又指，做民調都有統計學上的問題，例如Self-selection bias（自我篩選誤差），一聽到是鍾庭耀博士就不聽電話。葉劉續說，現時電話民調亦有其局限，因為沒包括手機電話，所以今時今日研究民意不能單看民調，還要用大數據。

事實上，近年歐洲曾對固網電話成效進行比較研究，發現純粹使用固網電話調查的樣本出現不少問題，例如難以接觸目標對象。畢竟使用手提電話愈來愈普及，使用電話的方式已經趨向個人化，不少香港家庭更已放棄使用固網電話。加上香港人工時長，接聽固網電話的，多數是留家的長者、家庭主婦、小孩、或傭工，樣本容易偏差。故此，《熱血時報》的民意調查是通過電腦隨機產生流動電話號碼，然後打出向該號碼用戶進行調查。在之前的立法會選舉及補選中，本報的民調亦極有參考價值。

source:

[公海 文宣 行動整合] 9.29全球抗赤納粹集會

[red]9.29 Global AntiChiNazi 文宣、資訊、行動整合Channel

9.29 Global AntiChiNazi 公海

垂死掙扎 佩服

如果有埋手機，你條八婆有冇廿分都成問題

頂...
早之唔cut 條固網住

打埋手機冧把有10分當你贏

口講接受、事實係接受唔到批評，要搵方法合理化評分低

如果有埋手提電話民意調查，講真都好難搵到支持你嘅人。

我怕你仲低

大數據係咪姐係出黎遊行嘅人次

ok喎
今次吹得有紋有路

不過咪又係要制裁

葉劉算係咁啦
好過民建聯班垃圾一個二個潛哂水
個個怕俾人制裁唔出聲

以後唔投民建聯啦

係呀係呀， 今次單野一定對你冇影響啦呀行政會議成員

接聽固網電話的，多數是留家的長者、家庭主婦、小孩、或傭工，樣本容易偏差

俾你問埋用手機個啲仲低分啦on9

得喇得喇，等制裁啦，傻閪

得喇得喇

//葉劉續說，現時電話民調亦有其局限，因為沒包括手機電話，所以今時今日研究民意不能單看民調，還要用大數據。//

鍾博士個調查
固網同流動比例係1:1

咁咪普選試下真假囉

你咪唔好信囉 到時係你死咋嘛 你估係讀者咩

試吓話佢個%上升咗50，佢又會講另一番說話，呢啲人，真係好撚濕鳩。

自推 1/10

我手機收過問卷調查
究竟我做咗啲咩？